雙腳短時間內由麻痺到唔郁得 會係咩病因？

我有個fd嘅屋企人喺月初突然話右腳痺痺地
第二日開始行路要拖住隻腳行
第三日左腳都係咁 直程彎曲唔到
一星期內雙腳已經彎曲唔到、併合唔到、控制唔到
佢仲話訓教嗰陣 小腿會抽筋咁抽下抽下 搞到訓唔好

佢而家住緊院 照過腦 但係醫生話睇落唔關個腦事
現時都判定唔到係咩病因
而家都係每日等檢查等食藥

短時間內變成咁 到底會係咩病因？？？
佢屋企人冇不良習慣 早訓 食嘢唔重口味 身形正常唔肥

醫生當面睇過都唔知咩事 , 唯有搵連登仔隔mon 診斷啦

唔係中風就係神經問題
有機會似中慢性鉛毒
屋企有無大陸水龍頭

可能係自身免疫系統又或者細菌病毒引起嘅neuropathy 同myopathy

脊?

糖尿病都會引起

似腦殘 控制唔到隻腳

check 下血鉛

鉛經由皮膚、呼吸道及消化道進入人體，大部份由糞便排出，其他留在體內則 百分之八十以上的鉛貯於骨頭與牙齒中，偶而在牙齒近牙齦處可見灰黑色線狀的 鉛沈積。其餘則在軟組織與血液中形成一種動態平衡，當身體因過度疲勞、發燒 或其他原因而使血液酸性增高時，骨齒中之鉛便流入血中，增加鉛中毒症狀，反 之則否。

據高醫研究南部居民血中鉛在20ug/dl以下，血中鉛超過40ug/dl即會造成貧血 等臨床症狀。以下分述各系統受鉛的危害症狀：

(一)消化系統：腹痛、噁心、嘔吐、厭食、便祕或味覺異常。
(二)血液系統：血色素合成受阻、紅血球生活期縮減而致小細胞低色素貧血。
(三)神經系統：在成人方面主要表現在周邊運動神經病變，出現肌肉無力、顫抖、垂 腕、麻痺等症狀；中樞神經症狀如抽搐、幻想、腦水腫及腦壓上升等多出現在嬰 幼兒及高暴露量之成人。
(四)泌尿系統：急性期會有腎近曲小管細胞損害，慢性時則有間質纖維化、腎水腫等 現象。
(五)生殖系統：男女均會導致不孕，母親懷孕時暴露鉛過多，可造成流產、死產 及新生兒發育障礙。
(六)其他系統所受影響較小，亦缺乏深入研究及報告。

慢性病係會有機會引起
但係就咁聽似係acute onset
要抽埋血做埋nct emg睇下變部份病變
當然連登專家任何留言都不構成任何專業意見
詳情問翻醫生

醫生都有話過 有機會係免疫系統出現問題

另外 醫生有提議抽尾龍骨嘅腦脊髓液進行化驗
但因為要維持抱膝嘅姿勢去抽 而佢屋企人現時連側身都有困難 所以而家做唔到....